Here I have learnt to create volume, mount the volume to the container , starting the mounter container on a port.
Analysing the logs using inspect , for mountpoint and images etc.
Delection of volume , after removing container.
Deletion of volume, without renaming the container.

Commands used:

**Container Management**
Command	Description
docker ps	List running containers
docker ps -a	List all containers (including stopped ones)
docker run -d --name mycon -p 8080:80 nginx	Run a container in the background
docker start mycon	Start a stopped container
docker stop mycon	Stop a running container
docker restart mycon	Restart a container
docker rm mycon	Remove a stopped container
docker rm -f mycon	Force remove a running container
docker logs mycon	View logs of a container
docker exec -it mycon sh	Open a shell inside a running container
docker inspect mycon	Get detailed information about a container

**Image Management**
Command	Description
docker images	List all downloaded images
docker pull nginx	Download an image from Docker Hub
docker build -t myimage .	Build an image from a Dockerfile
docker tag myimage myrepo/myimage:v1	Tag an image for pushing
docker push myrepo/myimage:v1	Push an image to a repository
docker rmi myimage	Remove an image
docker rmi $(docker images -q)	Remove all images

**Volume Management**
Command	Description
docker volume ls	List all volumes
docker volume create myvol	Create a volume
docker run -v myvol:/app/data nginx	Run a container with a mounted volume
docker volume inspect myvol	Inspect a volume
docker volume rm myvol	Remove a volume
docker volume prune	Remove all unused volumes

**System Cleanup**
Command	Description
docker system df	Show disk usage by Docker
docker system prune	Remove unused containers, networks, and images
docker system prune -a	Remove all unused images, containers, and networks
